
                      Si sois seguidores de la serie Agents of S.H.I.E.L.D., hay tramas que os resultaran muy familiares y es que la emisión en Estados Unidos de la primera temporada de la serie se solapó con el estreno de la película Soldado de Invierno, un tie-in que dicen ellos o conexión cruzada que diríamos aquí. Concretamente los episodios 16 y 17 (End of the beginning y Turn, Turn, Turn) y hasta el final de temporada, donde comprobamos las implicaciones de HYDRA en SHIELD, como todos los agentes son declarados traidores y son perseguidos, incluido Coulson y sus ‘chicos’, la muerte de Furia, etc. Sería conveniente verlo en orden, para no perder la intriga y la tensión y que algunas sorpresas no lo sean tanto, pero tampoco pasa nada si ves la película después de ver la serie.
A pesar de todo, Capitán América: El Soldado de Invierno es una digna secuela que sigue su propio camino y nos ofrece un thriller de acción y espionaje que se desmarca bastante del aire de aventuras y fantasía de Capitán América: El primer Vengador, eso sí, sin perder el espíritu Marvel, no os asustéis, tanto los fans del cómic como los seguidores de la franquicia disfrutaran por igual. Esta vez no aparece Cráneo Rojo, sin embargo los villanos (hay más de uno) están a la altura, no puedo revelar más sin estropearos alguna sorpresa de la trama. En cuanto a los aspectos técnicos es espectacular con escenas de acción bien orquestadas, peleas muy bien coreografiadas y unos efectos especiales excepcionales, sin duda, a la altura de las expectativas.
        
            